沒網路的時代如何打發時間？ 網友大推紅白機

2017年03月29日 21:25

▲紅白機在網路流行之前，堪稱是最經典的娛樂。（圖／翻攝 ）

生活中心／綜合報導

現代人拜網路發達之賜，隨時隨地都有很多娛樂可以打發時間，有網友在PTT上發問，在還沒有網路的時代，當時的人們有是如何打發時間的？引發許多網友討論。

▲現代人受惠於網路發達，隨時隨地都可以打發時間。（圖／記者季相儒攝）

有網友在PTT發問表示，自己是從小就有網路的7年級生世代，從小玩天堂、魔力寶貝、CS，在「史萊姆第一個家」找小遊戲，但是網路是在2000年左右才漸漸流行起來的，在1990年網路還不流行，甚至根本沒網路的時代，當時的人們都是如何打發時間的？

PTT鄉民在底下推文表示，「單機遊戲」、「電視、電話、書、錄影帶」、「bb戰士，鋼彈」、「電動間 漫畫店」、「武俠小說 CD 廣播」。不過做多鄉民推薦的經典娛樂還是「紅白機」。

所謂的「紅白機」，也就是任天堂於1983年發行的第三代家用遊戲機「Family Computer」，紅白色系的機身在華人圈被稱作紅白機，截至2003年正式宣布停產為止，全球共銷售出6700萬台，式微的時間點幾乎與1990後期至2000年之間，桌上型電腦普及以及網路流行的時間點相同。

至於網路流行前的另一項娛樂「電動間」，曾有網友討論沒落的原因，是在1994~1998年之間，受到時任台北市長的陳水扁掃蕩賭博電玩時，因此受到波及，但也有網友認為，因為網咖崛起，再加上家用主機與網路功能變強的緣故，才是電動間式微真正的原因。

▼擺滿街機的「電動間」也是網路時代之前的經典娛樂。（圖／記者周之鼎攝）

紅乜撚野白機，應該係龍虎豹打J

個排應該係魚蛋檔？